# 线段树的构造

线段树是一棵二叉树，他的每个节点包含了两个额外的属性start和end用于表示该节点所代表的区间。start和end都是整数，并按照如下的方式赋值:

+ 根节点的 start 和 end 由 build 方法所给出。
+ 对于节点 A 的左儿子，有 start=A.left, end=(A.left + A.right) / 2。
+ 对于节点 A 的右儿子，有 start=(A.left + A.right) / 2 + 1, end=A.right。
+ 如果 start 等于 end, 那么该节点是叶子节点，不再有左右儿子。

实现一个 build 方法，接受 start 和 end 作为参数, 然后构造一个代表区间 [start, end] 的线段树，返回这棵线段树的根。

样例

    比如给定start=1, end=6，对应的线段树为：

                   [1,  6]
                 /        \
          [1,  3]           [4,  6]
          /     \           /     \
       [1, 2]  [3,3]     [4, 5]   [6,6]
       /    \           /     \
    [1,1]   [2,2]     [4,4]   [5,5]

说明

线段树(又称区间树), 是一种高级数据结构，他可以支持这样的一些操作:

+ 查找给定的点包含在了哪些区间内
+ 查找给定的区间包含了哪些点
+ 见百科： 线段树 区间树

## 题解

按照步骤递归构造即可

```java
/**
 * Definition of SegmentTreeNode:
 * public class SegmentTreeNode {
 *     public int start, end;
 *     public SegmentTreeNode left, right;
 *     public SegmentTreeNode(int start, int end) {
 *         this.start = start, this.end = end;
 *         this.left = this.right = null;
 *     }
 * }
 */
public class Solution {
    /**
     *@param start, end: Denote an segment / interval
     *@return: The root of Segment Tree
     */
    public SegmentTreeNode build(int start, int end) {
        if (start > end) {  
            return null;  
        }  
        SegmentTreeNode node = new SegmentTreeNode(start, end);  
        if (start == end) {  
            return node;  
        }  
        int m = start + (end-start)/2;  
        node.left = build(start, m);  
        node.right = build(m+1, end);  
        return node;  
    }
}
```